一個月 揾16000 算唔算低人工？ 你地又揾幾多一個月？

做乜就唔講啦，純想聽下你地點睇

算，$15000

fg50k

硬係覺得唔夠駛，坐車食飯都無左三份一

50000?

低
利申16000

睇咩情況啦，夠自己一個人用但係一拍拖計劃結婚就唔夠了

Fg around 20k

冇俾家用冇拍拖冇供車樓保險之類就應該夠有餘

同我一樣呀

自己都覺得唔夠

16歲搵16000 唔低
30歲搵16000 低
80歲搵16000 唔低

你8000?

嗚。。。低

點唔夠法呢

30歲人仲搵16000就真係好低
不過都要睇下有幾多資產

上次返工同保安阿叔傾計，目測四十幾歲，人工萬零，但股票有幾百萬，都唔憂做，當過日晨

冇50k都唔好學人上連登啦

我三十幾都係得8000蚊個月，因為鍾意份工，唔想走，但份工接近最低工資

做畫家設計師？做邊行
點解咁少，好遲入行？
其實都咁大個人，都應該諗下要興趣定要生活，比左家用就得返日常開支，想話有額外洗費都無。
如果唔諗住成家立業嘅都可以為興趣做人

我都知，所以搵緊夾到時間嘅parttime幫補吓，但做緊果份就唔會辭喇。

30 46000

就黎無得撈

細個唔讀書 中五畢業 啱啱轉工 12000 一個月

35歲 時薪100
一個月250-300個鐘 又點睇

Part time? 咁咪冇供開退休金個啲
買樓按揭又難申請

除非父幹

一日收入即你兩個月人工

人地認真討論 又開吹水大會

18-25 搵16000 算係咁，高過哂吹水連登仔個喲。

18-25 搵20000 幾好架啦，吊打30%連登仔。

18-25 搵25000 好好架啦，吊打一半連登仔。

18-25 搵30000 好勁架啦，吊打好多連登仔。

18-25 搵35000 好勁啦，吊打哂接近80%連登仔。

Promoter?之後年紀大咁點算

長工 有老強 200鐘底

23歲 33k

22歲 39k

唔撚怪得知你咁窮
數都未識計

做邊行 16K?

咁多 我fg得45k

做左6年野35k

2X 實收11K top-up

梗係算低
大把人廿幾歲搵3皮

最低：
月薪=年齡*400 (當大學畢業22歲，即係$8800)
極低：
月薪=年齡*500 (22歲$11000)
超低：
月薪=年齡*750 (22歲$16500)
低：
月薪=年齡*1000 (22歲$22000)
幾低：
月薪=年齡*1500 (22歲$33000)
少少低：
月薪=年齡*2000 (22歲$44000)
連登仔：
月薪=年齡*2500 (22歲$55000)

20歲 得30K 學唔到野

14k

今年FG 都係16K 已經加左次人工 本來得14K
不過16K對而家既我黎講我覺得係比上不足比下有餘啦
夾硬要同正苦主任級比既肯定唔夠人高
但私人市場大把FG 16K條線都未到
所以還可以啦
平時無咩洗費 家用 搭車食飯 拍拖都盡量慳住洗

30k下話

17k都覺得低啦屌

中學畢業 起碼要 年齡x600
文憑畢業 起碼要 年齡x800
大學畢業 起碼要 年齡x1000

其實睇你屋企洗唔洗供樓 同埋打唔打算結婚買樓生仔

22歲FG得16k
做兩年升咗而家24歲 30k
叫係夠洗，諗住自己儲多個錢，老咗自己養自己就算

其實萬幾蚊真係好撚難捱, 又要交雜費又要交保險食飯車費

無60k點生活

巴打做邊行

宜家高級商廈啲保安九個鐘都萬六蚊

30k一個月都唔夠使了
16k梗係低啦
不過好多人話呢個係中位數啦

呢行中年失業問題好大，一定要儲返個錢先得

自己諗啦 一個月最少基本洗費3-5k
家用3-5k

低過洗碗
當然如果你係新仔頭一兩年係咁都正常

諗住單身一世 係咪揾20k個月都好夠用

如果係Fg可以接受

係 月儲10k
不過

fg16k 每年加得2.5-5%

住邊？

少過11K

唔好理呢啲on9仔啦

年齡x1000

30中搵25K 同期我係搵最少果個⋯

喺中同面前成Pat爛泥咁

連登仔其實可能40歲先

Fg

30k 以上d 同學做咩工?

差唔多啦
fg 12k
上個月派咗4k花紅
過多排 過咗試用期應該12.5k

唔怪得你揾萬6蚊個月
原來低能嘅

Fg都萬6啦
遲早會加人工嘅

投資銀行 本地銀行 電力公司 衞生幫辦 翻譯 藥廠GM 飛機維修 有D嫁左做少奶奶

我做埋曬D垃圾shipping冇計

辦登仔個個30k up咪玩啦

我都係Fg it 16k
一入行都已經好驚中年失業
真係襯後生加得人工就好走

認真:
27, 17.6k

30歲 13k
5day 冇乜野做 準備收工

30頭36k

SHIPPING近幾年好景,年年都幾個月B
但人工就偏低,拉混返唔差啦

30 歲搵26k 都覺得低

邊有幾個月丫 有一個月已經偷笑

係連登無50k/月都唔好開呢D post 問人工高低

13K

搵24000供埋樓 比埋家用，支出，得番4，5k

藥廠GM 屈左喎
shipping 算唔算就黎末落

做左幾耐, fg就ok la

兒登fg 50k 30歲應該搵100k以上 樓豬慘撚過乞食

呢個真係堅 搵6皮幾7皮一個月

遅早上面取代

最少都2個月啦,加埋db
一年都有3,4個月

睇你幾年經驗啦

Annually 14個月吧⋯

貿易戰一開 個個老細都扮死啦

同你頭兩個數字掉轉
你話呢
(未扣mpf)

24先17k 計埋ot先有24～26k
每個月around ot 50hrs血汗錢

政府工 頂point了 岩岩好兩萬一

人大左，就覺得收入差距係比唔上支出既相距，即係月入無二萬，住公屋唔生仔，生活財政舒適過好多人

估唔到呢個post d 人工真實好多

30起碼要有30k啦

2xk 左右

28男
26500 月薪
其他收入 18000

44500一個月

想知其他收入

24歲15k 做緊鐘意既野 但我中左6合彩

多個香港一半人 好多小 有無人工圖J下

安全 80k

邊有可能。。

我40k 都覺得自己低

16k 點會唔低

咁撚勁
其他收入18k 真係好撚癲

Big4 audit AM 47k...

Parttime 18k

出面是但打份工都萬3-5
自己衡量下

FG已經$30k

$14K

我15K
月光族

24 歲 45k.. 無比家用，一有錢就想用左佢

fg 13k 三大文科

有方法既, BUILD UP緊其他生意, 好快又有新收入

仆街得嗰10500

放租生意, 12K, 非物業
PARTTIME, UBER 6K~8K

放租

唔係物業, 撚有撚買

純好奇，除物業外，有d 咩係可以放租？

車？遊艇？gf?

22k
22歲

其實係賣自己供款能力..
車租出去既收入, 大過月供同埋雜費

原來有得咁玩

所以, 香港地搵錢唔難,
係要有好多想法去突破自己框框,

窮爸爸富爸爸本書,
俾我好大啟發,

愈讀得書既人,
愈會識打工點搵最多,

但愈輸得起, 愈有社會知識
就愈知道點樣, 用人地既錢去搵錢

依家搞緊兩檔生意,
如果都成功, RUN多3年左右,
績多3年租, 我就收皮退休,
到年33歲月月女行

到時**

我都有睇本書
好似車位咁，其實買左等人去供。
係驚經濟逆轉，就要管理下個風險

其實幾百萬夠唔夠過世
個人認為資產總值要上到一千萬先夠鬆動過生活 而唔係生存

但車就咁會有人租黎用架咩？唔係好明

1 year working experience 22000 plus commission

28歲 搵緊3萬 好後悔自己浪費左咁多時間.......

18 GRAD 日資
新工番左差唔多半年
加左500人工
每月揾約16500
但本身13個月糧
再加話會比多再比1個月糧份量既花紅
開頭要PICK UP D野都辛苦
慢慢到而家幫到手
重以為至少都加一千
想搵定後路

15000 無野做，返9點半 自己收 星期六無野做唔洗返

持續收入 一定大過儲蓄,
先係我地依家要諗既野.

儲蓄可以過世,
但果個金額你係意想唔到幾多,
舉個例子
好似我老婆咁,
佢細細個已經買儲蓄保險,
果陣保險佬水佢媽媽話,
25年後, 可以拎番30萬, 每年有7500蚊俾你洗
果陣泥講, 絕對高到離譜
(佢爸媽係CWB果陣一層樓 30萬)

好啦, 回歸現況, 做個推理
儲一層樓價錢既保險 (1000萬)
25年後, 會係點呢...????

所以持續收入先係重點,
所以持續收入先係重點,
所以持續收入先係重點,
因為可以因應當時市場調整本,

低
利申12k

Ching 邊行？

未到30 已經30k 已經算唔錯了 雖然未去到夠生活 但應該可以有尊嚴咁生存

萬5 供樓夾$4000，家用$3000。返工日常開銷4000。有時買下野個個月都得返2-3千草我覺得人生玩完。去旅行又要計過度過，買衫又要平。想養架車根本無可能。人生無義意

19K
18歲係咪已經算好？

13k
21歲
大家好我係垃圾

$16000
你敢唔敢怕拖.....
除非你係女!